覺唔覺香港啲度量衡好撚怪

比如明明通用磅、尺寸、呎
但學校又完全無教過

有冇帶盾擋書包？

用kg cm

仲有海里 節 馬赫

有一期宣傳用十進制，之後教育就跟埋轉
但一般人都仲會用返呎

個啲係專用度量衡

人有十隻手指 正常都用十進啦

斤兩幾重
真係一啲concept都冇

D垃圾老屎忽諗出黎

專要用D 行內術語

你唔識咪比人玩囉 佢又有得威

度囡囡最好用返寸
36c 33b 好易記

啊爸啊媽成日講 5尺7 5尺6寸半
我就講 167cm, 185 cm

互相對對方講嘅單位無概念

80年代都不斷宣傳十進制好計
但老一輩依然堅持用傳統度量衡
真係唔好話啲後生憎鳩斑老嘢

磅同kg都有概念 因為知自己體重
斤我會用一斤菜有幾重嚟幻想下

工程撚用mm

唔知幾時，以前啲小學好似係數學堂係有教的

或者可能係97年前的事了

英國殖民地

係屌你老母大個先發覺
cm kg 無撚用的

堅持使用英制

真係中學先個斤同公斤兩回事
斤就以為係g 因為公斤係kg嘛
屌 原來唔一樣

唔係老屎忽諗出嚟，而係以前係用英呎，後來提倡用十進制
其實80年代後出生嗰班大部分都慣用cm
只係同呎吋有關嘅職業好多都繼續用返舊制，就變到而家咁

十進制，好易計
不過以而家連登嘅年齡層應該好多人未聽過

其實幾混亂
斤 唔等於 公斤

量度長度 有 呎，吋，cm ，m

老一輩一時呎一時吋，我地讀過中學就統一 用cm /m ，但老一輩又唔明

明明小學教晒 SI unit + 英制 unit
巴打會唔會只係唔記得？

Rad/s rpm
磅 kg
Inch mm cm
的確好亂 樣樣都要識

以前以為半斤八兩只係成語之類既野，大少少先知原來半斤即係八兩

細個學開尺 吋 分
而家好多人講cm mm 變左我唔識

十進制，好易計，大家一齊唱歌仔。
過新年，造新衫，一米等於三尺三。
盧海鵬，好得閒，上環行到筲箕灣，幾千米路有排行。
煎豬扒，落唊汁，講重量用千克。
一個電話一千克。
你話肥肥幾千克？
嘩，足足有一百千克。
一茶羹，五毫升，一支汽水有一升，唔夠凍，落塊冰。
克升米，夠實際，個個採用十進制

美國人啲撚長啲 所以講幾吋
香港腸短短地 所以要用cm計

你幾年前讀小學？

仲話返轉頭你讀咁多書都唔識嘅咩

90後讀小學都無教 平時啲單位概念好混淆

係因為半斤八兩首歌先知一斤十六兩

我都記得細個探熱明明係用華氏，大大下先轉咗用攝氏

我老豆同我講我六尺一 咁我即係幾cm高

我沒有六呎高

點解香港唔用miles要用km?

係
對呎尺吋磅完全冇概念 人地同我講要google 換算返做cm kg果啲先明

唔係全部都用mm果下死
D drawings 都有句unless otherwise specified

過多廿年 全香港都用cm架啦
因為大家都冇學過

你幾時讀小學先得架？

你下次超速果陣試下同慈母講
Well, 呀sir, 可能我岩岩係uk返黎架，我think d speed limit都係用miles per hour囉，俾次chance通融下

其實英國佬而家大部份都唔用英制

唔講買褲
買鞋個陣仲煩

英國起碼而家日常生活一定係英制為主

對尺寸無概念 但係體重我就淨係識用磅數 講公斤我反而唔知幾重
可能細個用開啲磅都係顯示磅數

其實做地盤好多師傅都用英制，無論係後生定老嘢，刻度大易睇啲，係唔需要太精準嘅情況下，六呎點都易睇過一米八百三十毫米，唔夠光嘅環境，睇住啲mm就真係梁國雄議員

有時都廢事講咁多 唔需要準確既時候50mm就直接叫師傅做個二吋算

羅馬人遺產

諗起呢幅圖

我好奇邊間中/小學無教過單位轉換

90 後都冇

工程撚又分又寸又尺

香港就係咁, 乜都撈埋一齊

度高計 cm
三圍計吋
螢幕 size 計吋
車轆計吋

重量又磅同公斤混用

煮野食計升
奶樽又計安士

媽我好亂呀

lm

10.7624
同行有沒

仲要香港嘅斤同大陸嘅斤唔同
香港一斤十六兩 大陸一斤十兩

點解英國仲係用緊Miles，當年淨係香港推十進制？

老野講嘅”Watt” 其實係“volt”
講“火”先係”watt ”

"採用十進制, 時代新趨勢" 依啲先係由一個政府講出嚟嘅標語,
而唔係嗰啲乜鳩惜錢梗要還, 咪畀錢中介.

唔用十進制=反人類行為

斤兩又係煩 好彩有半斤八兩呢首歌

以前跟英國佬嘛

遲下跟大陸呀 改口叫每個單位幾多平方

你講吓好，雖然英制唔係十進制，用嚟計數死得人，但佢嘅刻度大啲又闊啲，老花唔嚴重嘅人尚且可以攞英制度嘢
cm只係比較大眾化嘅單位，度嘢唔係唔得，但當數值唔係整數嘅話咪又要用「.」嚟視作毫米

上火星既車都可以因爲美英撈埋用
希望有生之年會統一到

政治任務
你係香港揸飛機個高度都係用feet架
入到大陸空域佢同你玩米

借錢梗要還呢句真係好戇尻，台灣句「謹慎理財，信用至上」高質好多

讀左咁多年書都未用過間尺cm嘅另一邊

幾時先可以世界統一用公制?

英國所有街道都係mph, 啲人講身高用feet inches, 入油講gallons

做工程就知

又5分又m16 又寸又mm

pvc喉又分國標 日標 美標

泰始王是對的

十進制係科學進入微細同精準既表現，厘米毫米微米納米皮米飛米，係一個新標準幫助人類量度，相信到達量子科學時期會出現一種更適合量子物理既度量衡

買料好多時都係講返英制

你無上堂咋 人地有教話無教

問老豆老母或者老一輩既時候..

問佢一公斤幾多，又答等於兩斤 (依個比人呃左好耐)
跟住問一斤幾多，又話十六兩
咁問佢十六兩幾多，又唔識答

咁又點
你問我1kg幾多我話1000g
你問我1g幾多 我話1000mg
你問我1mg幾多 我話1000mcg
你問我1mcg幾多 我話1ng
你問我1ng幾多 我又唔識答
總之就好輕
大家用既野唔同姐

好多野學校都冇教
So?

中小學真係冇教過尺 吋
同屋企人講又唔撚信
老豆 叔 伯都係做地盤
次次叫我度野我都R撚晒頭
叫佢教又話返我轉頭
係學校冇學過咩

買樓仲係用呎

一公斤係兩斤唔啱咩

屋企成日講呎寸
我完全聽唔明
仲以為自己問題

我個工程用開nm-km, Hz-THz

明明用十進制計數方便好多
全部野用十嘅次方關聯起黎
清楚易明計數又方便
cm轉mm跳個小數點就ok
美制叫我計數真係屌你老母
要數最撚無用係Fahrenheit
我都唔明點解仲未執柒
Science計d數全部唔係K就係°C
到而家都係記唔撚到轉F同°C條式
次次都係靠記住-40度F同°C 係一樣
chok返出黎
睇又睇撚死人
計數又冇撚用
Fahrenheit到底仲有咩意義

正常一把透明間尺一定會有英吋

香港同英制，仲有好多地方用
大陸個自私斤就得佢先用，算數啦呢個
我就一向美英兩制掉黎掉去既

平時香港人講氣溫都用°C
例如今日20°C
我從來未聴過香港有人講今日68°F
就算煮野食都係用°C
例如：用50°C水慢煮牛排

偏偏體溫有時會用°F
發燒發到99°F

BTW °C to °F : *9/5+32

我覺得呢個反而可以接受
如果你探熱用攝氏會出小數點 37.8℃
但係華氏就係整數 100℉ → 發燒
呢個我諗係度體溫方便啲，平時除咗係咁都唔會用華氏

煩就煩在唔統一
一係統一氣溫都用°F

加拿大又係撈埋一齊用
平時啲人口講磅/呎/mph/psi
但官方一定係用SI unit
商品就兩樣都有

變咗要記定幾個mark嚟轉換
例如5呎7就係170cm
1磅就大概0.45kg
60mph就大概100km/h

一直覺得cm kg ml好好用
到左大學先知做生意無人用十進 要背返啲單位轉換

其他例子我同意，例如兩

但尺都要學校教真係好失敗

英制每個單位既大細無咁極端，實用啲
買嘢食咁計 每kg 太多 g又少得緊要
磅同安士就好用

你係支那人？

香港最極端

又有清潮d斤兩
又有港英d安士、磅
又有國際d公斤、公克

都痴線，試過係5金鋪買一磅螺絲
返到屋企比老母問即係幾兩
比細佬問即係幾多克

工程撚成日比d單位玩到亂哂

圖就用mm, 面積講m2
同判頭講料就要講幾多井, 木工就講幾多尺
跟住去到賣樓就會變做平方尺

有d人好易就將d單位轉黎轉去, 我就永遠諗一諗先用計數機慢慢計

小小野都唔識係到嘈，你班連登仔係咪弱智架

講真英制呢啲垃圾單位真係早死早著

因為班老嘢英文屎分唔出volt watt讀音

以家得番啲老嘅用磅 斤 尺 寸
好彩我地呢代推翻左

Crystal好多又係跟返mm 3225個啲，跟package最好

因為老個輩用慣唔會轉

我淨係知 一吋 = 2.54 cm

問題係我剩係知一公斤係2.2磅
乘完又除 好撚浪費時間

細個老母帶去剪頭髮次次都同髮型師講剪短兩吋
但一時剪到好短 一時剪到仲係好長
所以一直都唔識計

同飛髮佬講幾多cm幾多吋簡直哂氣
用手嘅點會準

做工程係咪唔會用cm

學校真係冇教 一直想知間尺另一邊係度咩 上網查個英文先知係寸

尺到家陣都唔知即係幾多 問呀媽就話屋企格磚條邊係1尺好似 個概念係屋企果格磚條邊係1尺

你唔好撚學，唔承傳咪得囉
到用舊制d人死哂，就得返用新制ge人生存

你幾多歲呀

mm ，m
in ，ft

距離用feet同yard同mile，面積用acre，啤酒用pint，磅重就stone，貨車用ton

屌我都畀人呃咗好耐 啱啱google先知自己錯

英制
香港係大英帝國既地方

因為係SI unit

半斤八兩

飾金嘅斤両同磅重嘅斤兩都唔同
呢d野唔係話學校唔教就可以賴話唔識
可以自己搵wiki
不過同意香港真係好多單位

你真傻得很

nba形容球員身高都係wo

廿個三十個

用開Planck unit

七尺半20mm喉

中國一斤＝0.5kg
香港一斤＝0.60479kg
無SI Unit真係雞同鴨講

讀完出黎做野真係仆哂街..
學開十進,,, 一出黎做野D師傅冇講係講幾米, 幾毫米..
真係又分又呎又吋, 次次都要轉做CM先知大概有幾長..
但又成日唔記得點轉換, 計又計撚死

中國係49之後轉晒啲野
香港嗰種應該係清朝定民國用到而家 台灣唔知仲有冇用 東南亞就肯定有

買樓都未轉到用平方米，仲落後過大陸

八分一吋，十二吋一呎，好難用嚟計數，只係度肉眼睇到小型材質嘅長高闊會好易睇
英制好似係羅馬人嘅度量衡

因為會用平方米嗰班未買到樓

我係好蠢的，淨係識SI Unit...出到街買餸次次都係憑感覺買

屌 我老豆都係咁
問佢一尺姐係幾長
佢就會話屋企格階磚咪一尺囉

美國出晒名係用英制唔用公制㗎啦
人哋連華氏都仲用緊

但揸車好似仲用緊mph
有時指示牌亦係用緊yards

美國都好似係咁

美國係完全用英制美制 根本無諗住用公制

港斤同市斤都唔同

一港斤係約0.6kg，一市斤0.5kg

1米等於39吋
自己計啦

好似用仲細..

1斤=600g
1公斤=1斤10兩
1磅=12兩

其他大英殖民地仲有無用？美國好多都係用緊英制

c？

我果科有

單位一直都係傳統度量衡, 好易有概念
如果改撚左做平方米同支那無撚分別